<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samir Góes</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Samir Góes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 10:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Somador completo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/somador-completo/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 10:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/somador-completo/</guid>
      <description>Tá SAMI, esse bit sobrando tava incomodando e eu não sabia onde enfiar ele.&#xA;Bom, FINALMENTE voltamos, demorei por motivos de FÉRIAS e ENROLAÇÃO. MAS VOLTEI&#xA;Esse post faz parte da série Implementando uma calculadora binária ou um título mais apropriado no futuro.&#xA;Antes de mais nada, vamos entender a soma dos bits:&#xA;Vamos considerar a soma de dois bits (A e B): Link to heading 0 + 0 = 0</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meio somador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/meio-somador/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 23:16:35 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/meio-somador/</guid>
      <description>Esse post faz parte da série Implementando uma calculadora binária ou um título mais apropriado no futuro.&#xA;O que será necessário para entender o post?&#xA;saber somar 1 + 1 (em bits) conhecer um pouco de python tempo suficiente para perder aqui Indo direto ao ponto, vamos implementar um meio somador com python, mas ORAS, o que é um meio somador? Segundo o google chatgpt:&#xA;Um meio somador é um circuito digital que realiza a adição de dois bits, gerando uma soma e um carry (vai-um).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somando bits</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/somando-bits/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 22:00:42 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/somando-bits/</guid>
      <description>Somando bits Link to heading Há alguns meses atrás, eu vi esse vídeo aqui:&#xA;Assisti superficialmente de início, mas é um BAITA conteúdo. Mas ai imaginei E SE: eu assistir devagar pra entender os conceitos e TALVEZ reproduzí-los.&#xA;Foi aí que começou minha saga anotando tudo num caderninho. Em especial a parte de simulação das portas lógicas, e novamente veio um E SE, eu recriar tudo isso eletronicamente? E SE eu criar o mesmo somador utilizando componentes eletrônicos dos quais eu tenho familiariedade quase nula?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entendendo Algoritmos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/entendendo-algoritmos/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 19:39:44 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/entendendo-algoritmos/</guid>
      <description>Entendendo algoritmos Link to heading Esse é um livro de escrita simples e de fácil entendimento, porém engana-se quem acha que ele trata de coisas simples, tive que revisitar meu ensino médio (ou fundamental) para lembrar o que são logaritmos e exponenciais.&#xA;A leitura pode se tornar mais densa a medida que aplicamos os algoritmos seja em python (utilizado no livro), seja na sua linguagem de prefêrencia.&#xA;Nesta série de posts vamos juntos entender o livro Entendendo Algoritmos aplicando os algoritmos em diversas linguagens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habilidades</title>
      <link>http://localhost:1313/skills/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 18:30:51 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/skills/</guid>
      <description> Linguagens Link to heading .Net Core ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ 6 + ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Framework ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Java&#xA;Spring boot ⭐ Python&#xA;Fast Api ⭐ JavaScript ⭐ ⭐ ⭐ ⭐&#xA;Frontend Link to heading HTML ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ jQuery ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Angular ⭐ Databases Link to heading Sql Server ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ MongoDb ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Oracle ⭐ ⭐ Mensageria Link to heading RabbitMQ ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Kafka ⭐ ⭐ SQS e SNS ⭐ ⭐ Outras habilidadres Link to heading Docker ⭐ ⭐ ⭐ Kubernetes ⭐ ⭐ Git ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ AWS ⭐ ⭐ Metodologias ágeis ⭐ ⭐ ⭐ ⭐ Eletrônica ⭐ Boxe ⭐ ⭐ Kickboxing ⭐ MMA 🥲 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:58:05 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 19:15:51 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Meu nome é Samir Góes, tenho 32 anos, casado e moro no Vale do Paraíba em uma casa com alguns gatos.&#xA;Colecionador de hobbies saudáveis como boxe, kickboxing e ciclismo e outros nem tanto como cerveja, café e charuto.&#xA;Sou formado em Sistemas de Informação com pós graduação não concluída em Desenvolvimento de Software para Web.&#xA;Tenho mais de 10 anos de experiência como desenvolvedor de software, dos quais já atuei nos segmentos bancário, seguros, saúde, recursos humanos, ecommerce e financeiro.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
